\section{案例分析与代码实现 (Case Studies and Implementation)}

本章我们将通过论文中给出的具体数值案例，并辅以Python代码，来清晰地展示前几章理论的应用。

\subsection{案例一：私有预算下的“存款-返还”机制}

场景设定:
\begin{itemize}
    \item 世界状态与行动:$\Omega=A=\{0,1\}$(一个“金库”问题，两把钥匙0和1，只有一个能打开)。
    \item 买方类型与效用:$\Theta=\{0,1\}$。买方$\Theta$的效用函数为$u(\theta,\omega,a)=z_{\theta}* 1\{\omega=a\}$，其中：
       \begin{itemize}
          \item $z_0 = 120$(类型0买方打开金库的价值是120)
          \item $z_1= 80$(类型1买方打开金库的价值是80)
       \end{itemize}
    \item 私有预算:
       \begin{itemize}
          \item 类型0买方的预算是 $b_0 = 50$。
          \item 类型1买方的预算是 $b_1 = 100$。
       \end{itemize}
    \item 概率分布:$\omega$和$\theta$相互独立且均匀分布，$\mu(\omega,\theta)= 1/4$
\end{itemize}

一个类型为$\theta$的买方，在没有额外信息时，会随机猜一把钥匙，期望收益是$0.5* z_\theta$。在获得完整信息$\omega$后，他总能选对钥匙，收益是$z_\theta$。因此，完整信息的价值是：
$$\xi(0) = z_0 - 0.5 * z_0 = 0.5 * 120 = 60$$
$$\xi(1) = z_1 - 0.5 * z_1 = 0.5 * 80 = 40$$

假设我们使用一个直接支付的咨询机制，即提供一个价格菜单$\{t_0,t_1\}$。

卖方的困境：卖方想对类型0的买方（高价值，$\xi(0)=60$）收取更高的价格，对类型1的买方（低价值，$\xi(1)=40$）收取较低的价格。

买方的激励：然而，类型0的买方可以谎报自己是类型1，从而享受为类型1设计的低价。

IC约束的威力：为了防止类型0的买方谎报，价格$t_0$不能比$t_1$高太多。具体的IC约束是：

$$\xi(0) - t_0 \geq \xi(0) - t_1 \rightrightarrows t_1\geq t_0$$
(这显然不可能，除非价格一样)实际上，当信息披露策略相同时（都完全披露$\omega$），类型$\theta$谎报成$\theta^\prime$的净效用是
$$\xi(\theta)-t_{\theta^\prime}$$

\begin{itemize}
    \item 类型0不谎报的IC约束: $60 - t_0 \geq 60 - t_1 \rightrightarrows t_1 \geq t_0$
    \item 类型1不谎报的IC约束: $40 - t_1 \geq 40 - t_0 \rightrightarrows t_0 \geq t_1$
    \item 这两个约束合在一起，意味着 $t_0 = t_1$。也就是说，卖方只能对两种类型收取相同的价格。
\end{itemize}

预算约束：类型0的买方预算只有50。所以，这个共同的价格$t$不能超过50。

最优直接支付策略：
\begin{itemize}
    \item 如果定价 $t > 40$，类型1买方不会购买（因为 $t > \xi(1)$）。只有类型0买方会买。最大化收益是定价 $t=50$（受限于类型0的预算），收益为 $0.5 * 50 = 25$。
    \item 如果定价 $t \leq 40$，两种类型都会购买。最大化收益是定价 $t=40$，收益为 $1.0 * 40 = 40$。
\end{itemize}

结论: 最优的直接支付机制，其最大收益是 40。

现在，我们利用“存款-返还”的结构来打破僵局。卖方可以提供如下两个合约选项：

合约A: 报告你是类型0，预算50。请先存入50。然后我们会告诉你完整信息$\omega$，并且不返还任何金额。（净支付 $t_0 = 50$）
合约B: 报告你是类型1，预算100。请先存入100。然后我们会告诉你完整信息$\omega$，并返还61。（净支付$t_1 = 100 - 61 = 39$）

分析买方的选择:

类型0买方 (预算50):
\begin{itemize}
    \item 他只能选择合约A，因为他没有100元去存入来参与合约B。
    \item 他会计算：花50元，得到价值60元的信息，净收益 60 - 50 = 10 > 0。所以他愿意参与。
\end{itemize}

类型1买方 (预算100):
\begin{itemize}
    \item 他可以选合约A或B。
    \item 如果选A（谎报自己是类型0）：他需要存50，净支付50。他得到价值40的信息，净收益 40 - 50 = -10。不划算。
    \item 如果选B（如实报告）：他需要存100，净支付39。他得到价值40的信息，净收益 40 - 39 = 1 > 0。划算。
    \item 因此，他会选择合约B。
\end{itemize}

新机制的收益:
\begin{itemize}
    \item 一半的概率（$\mu(0)=0.5$）买方是类型0，选择合约A，卖方收入50。
    \item 一半的概率（$\mu(1)=0.5$）买方是类型1，选择合约B，卖方收入39。
    \item 总期望收益 = 0.5 * 50 + 0.5 * 39 = 25 + 19.5 = 44.5。
\end{itemize}

结论: 这个“存款-返还”机制的收益 44.5，严格高于最优直接支付机制的收益 40。这清晰地表明，利用预算作为筛选工具（通过存款要求）可以有效地进行价格歧视，从而提取更多收益。

\subsection{代码实现：用线性规划求解咨询机制}