\section{关键定理与证明 (Key Theorems and Proofs) }

们将严谨地证明，在预算约束下，简洁的咨询机制 (Consulting Mechanism) 能够实现与任何复杂交互协议相同的最优收益。证明的核心是利用线性规划的对偶理论 (Duality Theory)，通过一系列精巧的变换，揭示最优机制的内在结构。

\subsection{CM-probR定理}

我们将证明的核心定理是 [Chen et al. 2020] 的主要结果，即概率性返还的咨询机制 (CM-probR) 的最优性。这个证明过程也将隐含地证明其他简化情况下的最优性。

我们的证明将遵循之前提到的“三步走”策略：

\begin{itemize}
    \item \textbf{基准确立}：明最优机制存在于 存款-返还的定价结果机制 (POM-depR) 类别中。
    \item \textbf{对偶变换}：将寻找最优 POM-depR 的问题表述为原始LP $P$，然后通过$P\to D\to D^\prime$的变换，得到一个变量数可控的对偶LP $D^\prime$。
    \item \textbf{结构揭示}: 将$D^\prime$对偶回新的原始LP$P^\prime$，并证明$P^\prime$的最优解对应一个 CM-probR 机制。
\end{itemize}

\textbf{引理 5.1 (POM-depR 的最优性)}:对于任何一个能为卖方带来期望收益$R$的通用交互协议，都存在一个 POM-depR 机制，它能带来至少为$R$的期望收益。

现在，我们将 POM-depR 的最优化问题转化为一个线性规划，并对其进行变换。为使符号简洁，我们主要讨论公开预算$b$的情况。私有预算的情况可以通过将$(\theta,b)$视为一个复合类型来处理，分析是类似的。

如前所述，一个信号披露策略可以被等价地描述为对买方先验信念的凸分解 (convex decomposition)。

外部观察者 (Outside Observer): 假设有一个虚拟的外部观察者，他不知道买方的类型$\theta$，他看到的先验是$\mu(\omega)$。

买方: 类型为$\theta$的买方，他看到的先验是$\mu(\omega|\theta)$。

信念转换: 当外部观察者看到后验为$q$时，类型$\theta$的买方根据贝叶斯法则，看到的后验将是$D_\theta q / (1^T D_\theta q)$，其中$D_\theta$是一个对角矩阵，其对角线元素为$\mu(\theta|\omega)$。

买方价值函数: 类型$\theta$的买方对外部后验$q$的（未归一化的）价值为$v_\theta (D_\theta q)$，
其中$v_\theta (p)=\max_{a\in A}\sum\limits_{\omega}p(\omega)u(\theta,\omega^\prime,a)$。$v_{\theta}$
是齐次函数，即
$$v_\theta (c \cdot p) = c \cdot v_\theta (p)\text{ for }c>0$$

一个 POM-depR 机制由一组$(x_\theta,t_\theta)$决定，其中$x_\theta$是一个后验分布，$t_\theta (q)$是对应后验$q$的价格。我们使用变量$x_\theta (q)$表示选择后验$q$的概率，$\tau_\theta (q) = x_\theta (q) t_\theta (q)$表示期望支付。

最优 POM-depR 的问题可以写成如下（可能无限维的）线性规划$P$：

\begin{align*}
    \max \quad & \sum_{\theta \in \Theta} \sum_{q \in Q^*} \tau_{\theta}(q) \\
    \text{s.t.} \quad & \sum_{q} (v_{\theta}(D_{\theta'}q)x_{\theta}(q) - \tau_{\theta}(q)) - \sum_{q} (v_{\theta}(D_{\theta'}q)x_{\theta'}(q) - \tau_{\theta'}(q)) \geq 0 && \forall \theta, \theta' \quad && (\text{IC}) \quad : \lambda_{\theta, \theta'} \\
    & \sum_{q} (v_{\theta}(D_{\theta}\mu)x_{\theta}(q) - \tau_{\theta}(q)) \geq v_{\theta}(D_{\theta}\mu) && \forall \theta \quad && (\text{IR}) \quad : \alpha_{\theta} \\
    & \sum_{q} x_{\theta}(q) \cdot q = \mu && \forall \theta \quad && (\text{Feasibility}) \quad : y_{\theta} \\
    & b \cdot x_{\theta}(q) - \tau_{\theta}(q) \geq 0 && \forall \theta, q \quad && (\text{Budget}) \quad : \beta_{\theta}(q) \\
    & \tau_{\theta}(q) + M \cdot x_{\theta}(q) \geq 0 && \forall \theta, q \quad && (\text{Seller Budget}) \quad : \xi_{\theta}(q) \\
    & x_{\theta}(q) \geq 0, \beta_{\theta}(q) \geq 0, \xi_{\theta}(q) \geq 0
\end{align*}

这里$\mu$是$\mu(\omega)$的向量形式。$Q^\ast$是一个足够大的离散后验集合。在约束的右侧，我们标注了其对应的对偶变量。

我们来推导$P$的对偶问题$D$.$D$的目标是最小化原始问题约束右侧项与对偶变量乘积的和。$D$的约束来自于对每个原始变量（$x_\theta (q)$和$\tau_\theta (q)$）的系数进行整理。

对于原始变量$\tau_\theta (q)$，其系数必须满足：
$$-\sum\limits_{\theta^\prime \neq \theta}\lambda_{\theta,\theta^\prime} \cdot (-1) - \alpha_{\theta}\cdot (-1)-\sum\limits_{\theta^\prime\neq\theta}\lambda_{\theta^\prime,\theta}\cdot 1 - \beta_{\theta} (q)\cdot (-1) + \xi_{\theta}(q) \cdot 1 \geq 1$$

整理得：
$$1+\sum\limits_{\theta^\prime}\lambda_{\theta^\prime,\theta}-\sum\limits_{\theta^\prime}\lambda_{\theta,\theta^\prime}-\alpha_{\theta}-\beta_{\theta} (q) - \xi_{\theta}(q) = 0(\text{ 因为'P'是最大化问题})$$

令$\Lambda_\theta = 1 - \alpha_\theta - \sum\limits_{\theta^\prime \neq\theta}(\lambda_{\theta,\theta^\prime}-\lambda_{\theta^\prime,\theta})$，则有$\beta_{\theta}(q) + \xi_{\theta}(q) = \Lambda_\theta$。
由于$\beta$和$\xi$非负，这意味着$\Lambda_\theta$必须非负，且$\beta$和$\xi$在$\Lambda_\theta$上进行分配。

对于原始变量$x_\theta (q)$，其系数必须满足：
$$\left(v_\theta (D_\theta q)(1 - \alpha_\theta - \sum\limits_{\theta^\prime \neq\theta}\lambda_{\theta,\theta^\prime}) - \sum\limits_{\theta^\prime \neq \theta}v_{\theta^\prime} (D_{\theta} q)\lambda_{\theta^\prime,\theta}\right) + (y_{\theta}^T q) + b\cdot \beta_\theta (q) - M\cdot \xi_{\theta}(q)\geq 0$$
(这里我们暂时忽略$\lambda_{\theta,\theta}$)。

将$\beta_\theta (q) = \Lambda_\theta - \xi_\theta (q)$带入，并重新整理，得到$D$的约束：
$$y_{\theta}^T q + v_\theta (D_\theta q)\Lambda_{\theta}^{\text{self}} - \sum\limits_{\theta^\prime\neq\theta}v_{\theta^\prime}(D_\theta q)\lambda_{\theta^\prime,\theta} + b\Lambda_\theta - (b+M)\xi_\theta (q) \geq \quad \forall \theta,q$$
其中$\Lambda_\theta$和$\Lambda_{\theta}^{\text{self}}$是关于$\alpha,\lambda$的线性表达式。

对偶问题$D$如下：

\begin{align*}
    \min \quad & \sum_{\theta} v_{\theta}(D_{\theta}\mu)\alpha_{\theta} + y_{\theta}^{T}\mu \\
    \text{s.t.} \quad & y_{\theta}^{T}q + \cdots - (b+M)\xi_{\theta}(q) \geq 0 && \forall \theta, q \\
    & \Lambda_{\theta} \geq \xi_{\theta}(q) \geq 0 && \forall \theta, q \\
    & \alpha_{\theta}, \lambda_{\theta, \theta'} \geq 0
\end{align*}

这个对偶问题$D$仍然有指数多的变量$\xi_\theta (q)$。

\textbf{引理5.2}：对偶问题$D$的约束可以被等价地替换为一组新的约束，这组新的约束中不再含有变量$\xi_\theta (q)$。

我们来分析$D$的约束。对于固定的$\theta,\lambda,\alpha,y$，约束可以写成：

同时我们还有约束$0\leq \xi_\theta (q)\leq \Lambda_\theta$。为了使所有约束都成立，我们必须
能够为每个$q$找到一个$\xi_\theta (q)$满足上述两个条件。这等价于要求两个上界中较小的一个，必须
大于等于下界0.即，对于所有的$q$：
$$\min \left(\Lambda_\theta, \frac{y_{\theta}^T q+...}{b+M}\right)\geq 0$$
由于$b+M>0$和$\Lambda_\theta\geq 0$，这等价于两条独立的约束：

\begin{enumerate}
    \item $\Lambda_\theta\geq 0$（这条已经隐含在$\xi_\theta(q)\leq \Lambda_\theta$和$\xi_\theta (q)\geq 0$中）
    \item $y_{\theta}^T q + \text{terms\_not\_depending\_on\_xi}(q)\geq 0$
\end{enumerate}

现在，让我们回到$D$约束的原始形式，并观察$\xi_\theta (q)$是如何出现的
$$y_{\theta}^T q + \text{terms}(\lambda,\alpha)-(b+M)\xi_{\theta}(q) \geq 0$$

对于给定的$\lambda$,$\alpha$,$y$，是否存在$\beta_\theta (q)$,$\xi_\theta (q)$使得$D$的所有约束都满足。

$$\beta_\theta (q) + \xi_\theta(q) = \Lambda_\theta,\quad \beta_\theta(q)\geq 0, \xi_\theta (q)\geq 0$$

将$\beta_\theta (q)=\Lambda_\theta - \xi_\theta(q)$代入。

我们还需要满足$0\leq \xi_\theta (q) \leq \Lambda_\theta$。

因此，对于任意$q$，上述不等式的右侧必须有一个解$\xi_\theta(q)$存在于$[0,\Lambda_\theta]$。（假设$b+M>0$）

这给出了两条关于$y,\Lambda,\alpha$的，与$\xi$无关的约束：

\begin{enumerate}
    \item $y_{\theta}^T q - \text{cost\_term}(q) + b \Lambda_\theta \geq 0$
    \item $y_{\theta}^T q - \text{cost\_term}(q) - M \Lambda_\theta \leq 0$
\end{enumerate}

将$\text{cost\_term}(q)$和$\Lambda_\theta$展开回$\lambda,\alpha$的表达式，我们就得到了一个新的对偶LP $D^\prime$。

\begin{align*}
    \min \quad & \sum_{\theta} v_{\theta}(D_{\theta}\mu)\alpha_{\theta} + y_{\theta}^{T}\mu \\
    \text{s.t.} \quad & y_{\theta}^{T}q - \left(v_{\theta}(D_{\theta'}q)\Lambda_{\theta}^{\text{self}} - \sum_{\theta' \neq \theta} v_{\theta'}(D_{\theta}q)\lambda_{\theta', \theta}\right) + b\left(1 - \alpha_{\theta} - \sum_{\theta'} (\lambda_{\theta, \theta'} - \lambda_{\theta', \theta})\right) \geq 0 && \forall \theta, q \quad : x_{\theta}^{+}(q) \\
    & y_{\theta}^{T}q - \left(v_{\theta}(D_{\theta'}q)\Lambda_{\theta}^{\text{self}} - \sum_{\theta' \neq \theta} v_{\theta'}(D_{\theta}q)\lambda_{\theta', \theta}\right) - M\left(1 - \alpha_{\theta} - \sum_{\theta'} (\lambda_{\theta, \theta'} - \lambda_{\theta', \theta})\right) \leq 0 && \forall \theta, q \quad : x_{\theta}^{-}(q) \\
    & \alpha_{\theta}, \lambda_{\theta, \theta'} \geq 0, y_{\theta} \in \mathbb{R}^{|\Omega|}
\end{align*}

这个$D^\prime$只有多项式数量的变量$(\alpha,\lambda,y)$，但仍然有指数/无限多的约束(对每个$q$)。

现在，我们对$D^\prime$进行对偶操作，得到新的原始LP $P^\prime$。$P^\prime$的变量是$x_{\theta}^{+}(q)$和$x_{\theta}^{-}(q)$，对应$D^\prime$的两组主要约束。

对$D^\prime$中每个对偶变量$\alpha_\theta$, $\lambda_{\theta,\theta^\prime}$, $y_\theta$的系数进行整理，可以推导出$P^\prime$的约束。$P^\prime$的目标函数则来自$D^\prime$约束的右侧项（在这里是$\mu$和$v_\theta (D_\theta \mu)$）。经过繁琐但直接的代数运算，我们得到$P^\prime$的形式：

\begin{align*}
    \max_{\theta, q} \quad & \left( b \cdot x_{\theta}^{+}(q) - M \cdot x_{\theta}^{-}(q) \right) \\
    \text{s.t.} \quad & \sum_{q} \left((v_{\theta}(D_{\theta}q) - b)x_{\theta}^{+}(q) + (v_{\theta}(D_{\theta}q) + M)x_{\theta}^{-}(q)\right) \\
    & - \sum_{q} \left((v_{\theta}(D_{\theta}q) - b)x_{\theta'}^{+}(q) + (v_{\theta}(D_{\theta}q) + M)x_{\theta'}^{-}(q)\right) \geq 0 && \forall \theta, \theta' \quad (\text{IC}) \\
    & \sum_{q} \left((v_{\theta}(D_{\theta}q) - b)x_{\theta}^{+}(q) + (v_{\theta}(D_{\theta}q) + M)x_{\theta}^{-}(q)\right) \geq v_{\theta}(D_{\theta}\mu) && \forall \theta \quad (\text{IR}) \\
    & \sum_{q} (x_{\theta}^{+}(q) + x_{\theta}^{-}(q)) \cdot q = \mu && \forall \theta \quad (\text{Feasibility}) \\
    & x_{\theta}^{+}(q) \geq 0, x_{\theta}^{-}(q) \geq 0
\end{align*}

$P^\prime$的目标函数和约束完美地诠释了一个机制：
\begin{itemize}
    \item 当买方报告$\theta$时，以总概率$\sum\limits_{q} x_{\theta}^{+}(q)$要求支付净额$b$。
    \item 当买方报告$\theta$时，以总概率$\sum\limits_{q} x_{\theta}^{-}(q)$要求支付净额$-M$。
    \item 信息披露策略由后验分布$\{x_{\theta}^{+} (q), x_{\theta}^{-}(q)\}$描述。
\end{itemize}

我们需要证明$P^\prime$存在一个最优解，其中信息披露等价于行动推荐。

\textbf{引理5.3}：线性规划$P^\prime$存在一个最优解$\{x_{\theta}^{+},x_{\theta}^{-}\}$，使得对于任意$\theta$和任意支付结果
$o \in \{+,-\}$，集合$\{q|x_{\theta}^{o}(q) > 0\}$，每一个$q$都对应一个不同的、由$\arg \max_{a}v_{\theta} (D_{\theta} q)$
决定的最优行动。

假设我们有一个最优解$x^\ast$不满足这个型中。即，存在$\theta,o$和两个不同的后验$q_1,q_2$，使得
$x_{\theta}^{o^\ast}(q_1)>0, x_{\theta}^{o^\ast}(q_2)>0$，并且：
$$\arg \max_{a} v_{\theta} (D_{\theta}q_1)=\arg\max_{a}v_{\theta}(D_{\theta}q_2)=a^\ast$$

现在，我们构造一个新的解$x_{\text{new}}$。令$w_1=x_{\theta}^{o^\ast}(q_1)$和$w_2=x_{\theta}^{o^\ast}(q_2)$。
定义一个新的后验$q_{\text{new}} = \frac{w_1 q_1 + w_2 q_2}{w_1 + w_2}$。在$x_{\text{new}}$中，
我们将$q_1$和$q_2$的概率清零，并将它们的总概率$w_1 + w_2$赋给$q_{\text{new}}$：

\begin{itemize}
    \item $x_{\theta,new}^{o}(q_1) = 0$
    \item $x_{\theta,new}^{o}(q_2) = 0$
    \item $x_{\theta,new}^{o}(q_{new}) = w_1 + w_2$
    \item 所有其它的$x$值保持不变。
\end{itemize}

我们需要验证$x_{new}$仍然是$P^\prime$的一个可行解，并且目标函数值不变。

\begin{enumerate}
    \item 目标函数值: 目标函数只依赖于$x$的总和，与$q$的具体分布无关，因此目标值不变。
    \item 可行性约束:$$\sum\limits_{q}\left(x_{\theta}^{+}(q)+x_{\theta}^{-}(q)\right)\cdot q = \mu$$ 新解在这一项的改变量是$(w_1 + w_2) q_{new} - (w_1 q_1 + w_2 q_2) = 0$。所以可行性约束仍然满足。
    \item IC/IR 约束: 约束的每一项都是形如$\sum\limits_{q}f(q)x(q)$的求和。我们需要证明，这个合并操作不会使得任何约束的左侧项变得更小（从而可能违反$\geq$约束）。核心在于$v_\theta (D_\theta q)$函数的性质。
    因为$a^\ast$同时是$q_1$和$q_2$的最优行动，这意味着$v_\theta (D_\theta q)$在$q_1$和$q_2$之间的连线上是线性的。$$v_{\theta} (D_{\theta} q_{new}) = v_{\theta} \left(D_{\theta} \frac{w_1 q_1 + w_2 q_2}{w_1 + w_2}\right) = \frac{w_1 v_{\theta}(D_{\theta} q_1) + w_2 v_{\theta} (D_{\theta} q_2)}{w_1 + w_2}$$ 这个线性关系保证了所有约束项的值在合并前后保持不变。
    对于其他类型的买方$\theta^\prime \neq \theta,v_{\theta^\prime} (D_{\theta^\prime} q)$不一定在$q_1$和$q_2$之间是线性的，但它一定是凸的。$$v_{\theta^\prime}\leq \frac{w_1 v_{\theta^\prime}(D_{\theta^\prime}q_1) + w_2 v_{\theta^\prime}(D_{\theta^\prime}q_2)}{w_1 + w_2}$$ 这个凸性关系意味着，对于其他买方的IC约束（即当他们谎报成$\theta$时），合并后的新解给他们带来的效用不会增加，因此如果原约束满足，新约束也一定满足。 
\end{enumerate}

通过这个构造性的“合并”证明，我们表明总能找到一个最优解，其中每个后验都对应一个唯一的行动推荐。此时，披露后验$q$等价于推荐行动$a$。
这正是 CM-probR 机制的定义。

由于强对偶性，$P^\prime$的最优值等于$P$的最优值。我们证明了最优的 POM-depR 的收益，可以被一个 CM-probR 机制达到。再结合引理 5.1，我们最终得出结论：CM-probR 是所有可能机制中的最优机制。

证毕！

\subsection{机制的稳健性：最优收益的连续性分析}

